%@metapost:nord2002.mp
%@Titre: Groupe Nord -- 2002
\begin{myenumerate}
\item Tracer, sur la figure ci-après, le symétrique $P_1$ de la figure
  $P$ par rapport au point $O$.
\item Tracer, sur la figure ci-après, le symétrique $P_2$ de la figure
  $P$ par rapport à la droite $(EF)$.
\item Tracer, sur la figure ci-après, l'image $P_3$ de la figure $P$
  par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.
\item Tracer, sur la figure ci-après, l'image $P_4$ de la figure $P$
  dans la rotation de centre $E$, d'angle 90\degres\ et dans le sens
  de la flèche.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{nord2002-2}$$